美國牌免試換香港車牌

小弟想免試換香港車牌，揾過運輸署啲資料

有一部份唔太明白

或者我講下自己啲背景資料先

(i) 仍然有效或有效期屆滿不超過三年；及

(ii) 是在簽發國家或地方成功完成有關的駕駛考試後獲得的。 合乎條件

申請的車輛類別必須為該駕駛執照簽發國家或地方授權你駕駛的類別。

符合以下其中一項規定 :

(i) 該執照最初是你在簽發國家或地方居住不少過六個月的期間內的任何一日簽發；或
唔知係唔係合乎條件

(ii) 在緊接申請前已持有該認可國家或地方的執照不少於五年；或

(iii) 持有該執照簽發國家或地方的護照或同等的旅行證件。綠卡算唔算旅遊證件?

另外如果換左香港牌，運輸署會唔會收左我個美國牌?聽講換牌費用$900?

如果你2017年9月份已經身處美國境內，直到考到車牌為止都未曾離開過美國境，咁你就符合了

至於換牌，佢唔會收走你個美國牌架

但要啲咩文件先可以證明呢段時間係美國

銀行信?

自拍

再唔係你比綠卡都ok

邊有咩文件吖
過加拿大或者墨西哥
外國遊客都未必有護照蓋印
何況你揸綠卡
自己宣誓搭入境機票啦

明白

1. 首先免試簽發香港正式駕駛執照必須去香港金鐘牌照事務處 其他一律唔做

2. 申請表格TD63A內 Part E係申請條件 入面既a部份就係符合申請資格既國家 當然美國都係啦 b同c 相信樓主都理解到 所以唔詳細解釋

3. d部份有三個條件 三個條件你最少符合其中一個條件 第一個既意思係 當美國政府簽發駕駛執照比你當日的前和後 加埋有6個月連續係當地(美國) 居住，旅遊或監禁不屬於居住。

第二個條件意思都字面意思 即係你要有五年牌

第三個條件係你有當地美國既護照或同等的旅遊證件 至於你既綠卡即係「美國永久居民卡」(United States Permanent Resident Card) 因為你可以拎住綠卡係美國離境去其他國家 所以你既綠卡都屬於旅遊證件

根據樓主所提供既資料 應該符合左第一同第三個條件 你要提供證明文件去證明其中一點 如果你用第一個條件去申請 就要提供你係美國既官方出入境紀錄 但你係美國出入境未必係護照有本簿 極有可能係用電子卡出入境 所以你有可能需要向美國政府申請出入境紀錄

但係樓主都同時符合第三個條件 證明第三個條件好簡單 就係直接拎你既綠卡去
結論 你用綠卡申請啦
另外 香港運輸署唔會收你美國牌 可以睇返申請表格 入面從來無話會收你海外駕駛執照 政府野好均真 無寫上表格就唔會做 政府表格寫錯既機會率係極低 我去到任何一個政府部門辦理手續 我會由頭到尾睇哂成份申請表 去到申請既時候如果有出入 我會拎住份申請表屌職員 連自己部門既表格都唔熟識
香港牌係900元10年
至於所需文件方面 樓主自己睇表格第三頁 注意第三頁表格第一句

如果本身有香港牌都係900？

香港牌 無論你幾多車種 只要係正式駕駛執照 就只需要比正式駕駛執照既錢 可駕駛既車種數目多少係無關係

証明可以用入學紀錄：print哂果年成積單
上年先換完，我只係比左護照+美國牌+香港身分證+住址証明+900 佢

我記得當時個職員同我要機票票尾

（英國牌換香港牌）
想問total係咪要去三次金鐘？
第一次交文件
第二次睇申請結果同比錢
第三次攞牌

岩？

感謝，我原本仲諗著on on99咁去沙田個運輸署問

P 牌都可以都換香港P?

LM

我拎綠卡同車牌去填表交錢就搞掂 不過個車牌有三年

我果陣print I-94 record比佢就得

美國邊有

晤可以

Permit gua

第二次攞埋牌

要入出入境證明文件

岩岩拎咗英國牌 去換牌個陣收件條友話我issue date 前後住唔夠半年 但係我喺英國讀第4年 想問吓到時拎曬啲出入境同A level 個陣啲record 比佢博唔博得過